export const data = [
  {
    question: "¿Quién tiene más probabilidades de trabajar con bases de datos?",
    choices: ["Back-end developer", "Front-end developer", "Todas las anteriores", "Ninguna es correcta"],
    answer: "Back-end developer",
  },

  {
    question: "¿Cuál de los siguientes no es un marco de desarrollo? ",
    choices: ["Angular", "Git", "Vue.js", "Django"],
    answer: "Git",
  },

  {
    question: "¿Qué proceso crea y prueba automáticamente su código?",
    choices: ["CI (Continuous Integration)", "CD (Continuous Delivery)", "Todas las anteriores", "Ninguna es correcta"],
    answer: "CI (Continuous Integration)",
  },

  {
    question: "Un desarrollador se ha quejado de que alguien sobrescribió todos los cambios que hizo en el código. ¿Qué herramienta podría haber evitado esta situación?",
    choices: ["Una base de datos como Db2 ", "Un sistema de control de versiones como Git", "Un framework como Angular", "Un administrador de paquetes como npm"],
    answer: "Un sistema de control de versiones como Git",
  },

  {
    question: "¿Qué administrador (es) de paquetes usa Python?",
    choices: ["pip y conda", "RPM y npm", "Todas las anteriores", "Ninguna es correcta"],
    answer: "pip y conda",
  },

  {
    question: "Cuando un usuario intenta iniciar sesión en un sitio web, obtiene un error de autenticación. ¿Quién crees que puede corregir este error?",
    choices: ["Ingeniero de calidad", "Ingeniero de construcción", "Desarrollador front-end", "Desarrollador back-end"],
    answer: "Desarrollador back-end",
  },

  {
    question: "¿A qué asociaría una API?",
    choices: ["Back-end", "Front-end", "Todas las anteriores", "Ninguna es correcta"],
    answer: "Back-end",
  },

  {
    question: "¿Qué administrador de paquetes usa Node.js?",
    choices: ["conda", "RPM", "pip", "npm"],
    answer: "npm",
  },

  {
    question: "¿Cuál de las siguientes NO es una habilidad necesaria para un desarrollador front-end?",
    choices: ["CSS", "HTML", "JavaScript", "Java"],
    answer: "Java",
  },

  {
    question: "Además de SQL, ¿qué herramienta puede ayudarlo a acceder a las bases de datos?",
    choices: ["npm", "pip", "ORM", "CI/CD"],
    answer: "ORM",
  },
  
  {
    question: "Un usuario se ha quejado de que el sitio web se puede leer en una computadora de escritorio, pero no en un dispositivo móvil. ¿Quién puede ayudar a solucionar este problema?",
    choices: ["Ingeniero de calidad", "Desarrollador front-end", "Ingeniero de construcción", "Desarrollador back-end"],
    answer: "Desarrollador front-end",
  },
  
  {
    question: "¿Quién maneja la autenticación y la autorización?",
    choices: ["Ingeniero de calidad", "Desarrollador front-end", "Ingeniero de construcción", "Desarrollador back-end"],
    answer: "Desarrollador back-end",
  },
  
  {
    question: "¿Cómo se llaman los bloques de construcción de HTML?",
    choices: ["Chunks", "Nodes", "Elements", "Attributes"],
    answer: "Elements",
  },
  
  {
    question: "¿Qué etiqueta se utiliza para proporcionar palabras clave para los motores de búsqueda?",
    choices: ["<meta>", "<title>", "<header>", "<footer>"],
    answer: "<meta>",
  },
  
  {
    question: "Complete el espacio en blanco: en HTML5, ______________ le permite ejecutar tareas de procesamiento intensivo sin bloquear la interfaz de usuario.",
    choices: ["Structural Elements", "Web workers", "DOM Accessors", "Non-blocking feeds"],
    answer: "Web workers",
  },
  
  {
    question: "Al definir un hipervínculo (<a>), ¿qué atributo se utiliza para especificar la dirección de destino?",
    choices: ["target", "src", "href", "ref"],
    answer: "href",
  },
  
  {
    question: "¿Cómo se escriben los comentarios en HTML?",
    choices: ["< !-- Comentario -- >", "/*Comentario*/", "“””Comentario”””", "#Comentario"],
    answer: "< !-- Comentario -- >",
  },
  
  {
    question: "¿Qué etiqueta conserva los espacios y los saltos de línea de un texto determinado cuando se muestra? ",
    choices: ["<label>", "<pre>", "<p>", "<section>"],
    answer: "<pre>",
  },
  
  {
    question: "¿Qué etiqueta  NO SE PUEDE  utilizar como contenedor de texto?",
    choices: ["<br>", "<cuerpo>", "<p>", "<h1>"],
    answer: "<br>",
  },
  
  {
    question: "¿Cuál es el selector universal en CSS?",
    choices: ["@", "*", "#", "?"],
    answer: "*",
  },
  
  {
    question: "¿Qué etiqueta se utiliza para crear una lista ordenada?",
    choices: ["<li>", "<orderedlist>", "<ul>", "<ol>"],
    answer: "<ol>",
  },
  
  {
    question: "¿Qué selector ayuda a seleccionar todos los elementos de un documento, excepto los párrafos?",
    choices: [":except(p)", ":not(p)", ":n(p)", ":!(p)"],
    answer: ":not(p)",
  },
  
  {
    question: "¿Qué tipo de elemento es <article>?",
    choices: ["Un elemento gráfico", "Un elemento de entrada", "Un elemento semántico", "Un elemento multimedia"],
    answer: "Un elemento semántico",
  },
  
  {
    question: "¿Cuál de las siguientes etiquetas define un título para un elemento <fieldset>?",
    choices: ["<legend>", "<title>", "<label>", "<caption>"],
    answer: "<legend>",
  },
  
  {
    question: "¿Cómo se define el tipo de documento en HTML5? ",
    choices: ["<!DOCTYPE html!>", "<!DOCTYPE html>", "<!DOCTYPE html5>", "<!DOCTYPE “text/html5”>"],
    answer: "<!DOCTYPE html>",
  },
  
  {
    question: "¿Qué elemento define un título para el elemento <figure>?",
    choices: ["<figcaption>", "<title>", "<legend>", "<label>"],
    answer: "<figcaption>",
  },
  
  {
    question: "¿Cuál es la codificación de caracteres predeterminada en HTML5?",
    choices: ["ISO-8859-1", "UTF-16", "UTF-8", "UTF-32"],
    answer: "UTF-8",
  },
  
  {
    question: "¿Cuál de las siguientes es una nueva función de formulario agregada en HTML5?",
    choices: ["<reset>", "<output> ", "<submit>", "<a>"],
    answer: "<output>",
  },
  
  {
    question: "¿Qué etiqueta semántica se utiliza para mostrar cualquier contenido que esté  indirectamente  relacionado con el contenido principal del documento? ",
    choices: ["<detalles>", "<artículo>", "<sección>", "<aparte>"],
    answer: "<aparte>",
  },
  
  {
    question: "¿Qué propiedad se utiliza para establecer el contenido dentro de un elemento HTML?",
    choices: ["element.content", "element.innerHTML", "element.html", "element.data"],
    answer: "element.innerHTML",
  },
  
];
